做緊私補小學生既入一入黎

一齊吐下苦水

啲學生好撚醒

我個個都係醒到我都唔知教佢咩好

其實點解一首航空母艦就代表到中國十三億人的夢想？個夢想係想有架航空母艦定係要強大的軍力？中國人發夢都想要強大軍力又係唔係代表骨子內成日諗住入侵人地佔領人地？大統一唯我獨尊的思想從來冇變過，講咩野和平掘起？

比個家長拖糧

個學生成日好多問題 我有時都答唔到
之後俾佢笑9我

嘩，咁賤，拖幾多日呀？

Hea9佢啦D問題，叫佢收聲，做功課

我今日已經發發地火
佢完全唔肯做野 淨係齋問啲唔關事既問題
但又唔想兇9個細路

醒咪好，我教果個蠢到...

係間房到成撚日周圍行 又跳黎跳去 痴撚左線咁
跟住話比佢老母知啦 佢老母又唔會鬧佢 吹撚漲

ADHD好難控制
成日話寫到好攰好攰，一條數正常2分鐘教一次應該會明，重覆講十次都另頭話唔明

我個個都係咁，鬧又唔係，唔鬧又唔係

有5個私補學生，一星期開足7日工
好辛苦，但好有滿足感

點解可以有咁多個

黎黎去去補過好多個細路, 最後都係覺得蠢少少唔緊要, 個人踏實d 聽話d 就好

拖左兩星期已經提左佢4 5次 今日忍唔住直接打比佢

唔好再同佢補啦

我都係咁諗，聽教聽話好緊要

兇9佢啦，唔係既話，佢唔知自己做緊咩架

之前教過一個小五學生
男既
冇啦啦講扑野
睇av個d
青出於藍

唔會覺得教到唔想教嗎？

有前途

呢D自已老豆老母都唔理好難搞

有次常識做剪報 講777當選做特首
然後要學生寫內容大意、感受。
我讀左一次內容比佢聽
我驚佢唔明 我仲話：你諗下 就好似你課室揀班長 之後揀中左個班長 班長話希望修補同學之間既撕裂，大家一齊和平咁解決問題。
然後問佢有咩感受，佢話好開心好開心好開心。
用詞永遠都係好開心
我問佢點解開心，佢話：因為有班長。

個下真係嘔血

下星期都係咁我又會話下佢

佢地啲詞語真係得好開心同好唔開心
連傷心都冇呀清
叫佢地睇下書又話 咁我都唔識唔想睇

就係因為唔識先要睇呀清

好激動
不過我後尾都諗通左
我都係打份工洗乜咁有責任感
佢識咪識 唔識咪唔識
講真 老豆老母生出黎就有責任去教
我只係幫你地睇住佢做功課 就咁多

成q日玩星光樂園 星夢學園
搞到我都玩埋一份

本身真係想教好多野俾佢地 真係訓練好佢地啲基礎
依加就真係拎下錢就算
佢都唔想學我又冇心教

個細路真係聰明都好d 最慘係成日懶醒 好彩個家長唔會阻我鬧佢 有次鬧到佢差d喊 雖然補佢好鬼煩 但前二日派成績佢全級進左五十幾名個下真係好開心

好多教ADHD既巴打
講多幾次囉
係難d吸收到

有時學生間學校啲同學好古怪
佢問完我都唔知點解釋
上次先答完佢點解雲係水造 明明白色係個天度
我答左佢5分鐘

屋企無家長睇住 ？

我屌 佢都問咗我呢題

冇

不過以一年班黎講 肯問算幾好
利申教緊3個學生 有兩個都幾醒目

ADHD真係好難控制，呢排近暑假無乜功課，畀啲填色工作紙佢玩
佢肯坐定定填色
我可以唞吓，唔洗講咁多嘢

早排補個蝻，成日拎佢呀媽個電話搵我呃我話有事唔洗上堂。
一上堂坐底5分鐘就問我落堂未
畀練習又唔做，成日呃我做曬功課，無默書
佢屋企人問起我直接話係佢自己咁講
最後我頂唔順直接話唔再去補佢

我明

係，教係老豆老母既事

me too

唔願學真係搞唔掂

好想知邊到搵到咁多學生

d學生淫到仆街
佢拎兩隻公仔係我面前做扑野既動作

隨時係學校都成日咁做…

所以寧願教肯學肯聽嘅
肯問嘅學生我會好欣賞，好鍾意呢啲學生

學生有過度活躍 其實好聰明 有時食咗藥都會好乖 但當然都會有唔受控嘅時候 成日覺得佢好慘唔想鬧佢 但有時又曳到我忍唔住

4個學生
3個升小三
一個升中一
全部都係大陸黎
慶幸其中三個老豆老母正常
會跟你叫嘅野去做
唔會點理你點教
淨低個個極品黎

我係中介搵既，不過要食中介費

點極法講黎聽N下

我都係垃圾中介
仲要俾個家長走堂 中介費又要照收

佢個仔平日星期二同四有活動
不嬲都話唔補個日補星期五六
個排考試，呀a妹妹個老母本身約我星期三晚加堂
後尾改星期四咁咪上去補
星期三晚極品呀媽問我聽日補唔補得
我話a妹妹已經約咗
佢問我乜要提早約架咩？唔係跟返平時個時間？
早兩日要補習，我收工趕到去佢屋企
拍門無人應就wtsapp佢
無人覆就打畀佢點知熄咗機
諗住係落街行緊於是等咗3個字再用wtsapp個語音打畀佢
屌 佢叫個仔覆我佢地去咗深圳玩

雖然數底差d但好乖肯去嘗試做
交低比佢既練習都有做到
而且父母都好開明有禮貌
有咩問題都會一齊傾
乖到我希望可以一直陪到你上中學為止

想問下
有無巴絲教緊個個係點教啲vocab都入唔到腦？
而家教緊個妹妹前一分鐘同佢講完個字點解
後一分鐘已經唔記得
仲要今時今日升p3都分唔清男人同女人個英文係咩

遇到個怪獸家長 受過唔少氣

第一堂就同我講話佢其他補習老師會free一堂比佢
姐係一星期補兩堂 淨比一堂錢
我心諗屌你老母咩 收得你一堂百二蚊仲要free比你
好心唔好咁cheap啦
要攞著數都要諗下合唔合理先得架

之後有次補習個時個家長叫我教佢個女作文
落堂個時同我講唔係想我教個小朋友
係要我作篇文比佢個女攞返學校比佢參賽

你地d練習係上網搵定自己買

搵+買

我個極品係我上兩個鐘畀一個鐘嘅錢我
可能以為我專登慢慢教
而家一粒鐘即閃

拆字用故事記啦

幸福

怪獸家長又係好煩，我其中一位家長就係咁

我現家都係，廢事俾D家長話我拖鐘

夜晚訓唔著 再係到傾一傾
講真有時真係越教越頹
我諗佢既諗法係：都唔知學乜黎做乜
所以就hea住，或者唔用個腦去記。

咁好啦，數學不嬲都考單位架嘛
例如mm, cm, m, km, g, kg, ml, L,個啲。
佢話佢對整野食有興趣
咁我同佢講：你要學識咩叫g, kg, ml, L
我畫都畫埋比佢 畫埋個磅同量杯
佢都係唔曉 好啦當我廢啦係我教得差啦

咁小學都會教12小時轉24小時制
我又整張紙比佢係咁loop係咁講
我好聲好氣同佢講 佢下下都唔識
我問佢邊到唔識 佢就話上午轉下午唔識
咁我又loop. 張紙我已經寫晒example用晒好多色highlight去present. 同埋我唔會一味自己講，會叫佢答邊到唔同
例如12小時制有am, 咁24小時制有無寫am.
一定叫佢答，廢事由我講得我loop佢又唔專注。
一開頭諗住30分鐘應該教得掂12小時制轉24小時制，點知都係唔work.真係搞到我無晒心機。
好啦，又廢事佢覺得學黎無用既，我即刻上機管局個網比佢睇，問佢：如果架機19:10到香港，即係上午定下午到香港呀?
問完又無反應。

佢時針分針秒針都唔識睇 我都畫個鐘教佢
我除埋自己個手錶教佢

永遠無諗住大聲同佢講 我好聲好聲佢唔聽
我一大聲佢即刻肯去做肯去聽

我成日都語重心長同佢講：
喂你比心機啲學啦!唔識唔緊要!唔識咪去學囉!無人一出世每樣都識架!你依家學既野唔係無用架!你學識點睇單位咪可以整蛋糕囉!你睇下你啲功課，你識唔識做呀?係咪岩晒呀?唔係就比心機學啦!你仲想坐係到嘥幾多時間呀?時間過左返唔到轉頭，依家唔識咪學到識囉，你乜都唔識咁你可以做啲乜。

在此同咁多位私補姐姐/哥哥講聲加油
尤其對住學習障礙既小朋友
你係要用一萬倍心機同時間。
可能有時你會諗：屌咁比心機教佢做乜柒呀，佢係咁上下能力架啦，搞到自己屌晒鬼又何必。
但正因為想個小朋友有進步，你先會燥，燥係因為一黎唔知可以用咩方法教到佢好，二黎好似得你單方面付出，你就覺得好無癮。
後尾我就諗算啦，屋企人都係教佢唔好先叫私補幫手姐，咁我做最基本既野，睇住佢做功課咪算囉，識就識，唔識就唔識。

同埋家長既角色真係好重要，
家長都唔比心機去教，私補做乜都多餘。

講得好好，花心機教佢又唔曉係好炆，家長其實係好緊要

ADHD應唔應該鬧。小一，小朋友其實好醒目，醒目得黎又好蠢。個人係醒嘅，但讀書好廢。諗方法dup 波鐘，諗籍口唔寫字就醒到加寧一。鐘唔鐘意讀書真係天生。

不過有時見到小朋友唔鐘意讀書。我明。我真係明，因為自己都係讀書垃圾，我亦都唔鐘意讀書，唔洗叻，但起碼要合格過左海就神仙嫁啦。但大佬呀大學就話求合格，小一都fail，以前細個好似係科科八九十係基本喎

我明 我一開頭都覺合格就算啦
但教完個小朋友 我會反問自己：成績真係咁重要?就算依家佢默書七十分，都唔代表佢岩就代表識，因為佢默詞語係三揀一，唔係自己寫，分分鐘佢求其圈個答案就係岩

所以我覺得 分數真係唔代表啲乜
(題外話，我又做過補習社，啲小朋友係醒到知道自己有可能拎90分，但拎80分就算。)

其實我係想佢明白，小學所讀既知識同日常生活息息相關，趁依家有時間去學點解唔去學，到日後每升一年級 學既野就越深，依家基礎都打唔到，到時追會好辛苦。

最重要都係個句：家長既角色好重要。就算現時學校有提供物理治療都好，唔該家長唔好一味返full time賺錢，留係屋企了解下你個小朋友有咩需要先。曾經youtube睇過條片，個女仔有adhd, 因為佢阿媽帶佢去做物理治療，個女仔可以識自己執書包。我諗物理治療係可以輔助到小朋友，最緊要係屋企人既關懷，唔係比錢佢讀書就得，係要付出時間，揾下機構提供乜野物理治療幫到小朋友先係對症下藥，唔好一味靠晒私補，個小朋友係你既，比返啲愛心同責任感。

我果個好撚蠢 岩岩開始幫佢補
小學二年級 同我講唔識how are you

我代女朋友補個小四
成撚日拎枝左輪同狙擊指住我個頭

佢想玩你枝槍

就係覺得咁好狗，唔想硬食又唔知仲可以點搵

你地會自己買埋比佢地做

留收據，問返佢收錢

教到想死， 小四連mother都唔識

問題係佢個仔有一半時間係度講野同埋周圍走
教得唔算多野又過唔到自己

因為我一次過有3個同年級
所以唔會問佢地拎錢
除非佢老母叫我幫佢買就會留收據

我都係咁
我對住無咁醒個個妹妹講
我唔係想逼你一定要默書或者一定要你考到好高分
但最起碼你唔可以今日學完嘅野5分鐘後唔記得曬
你爸爸媽媽畀咁多錢你唔應該拎黎晒
如果真係唔想補可以同媽媽講唔係曬時間
每次補返上堂嘅野你都悶啦

同埋好認同你呢句
家長都唔比心機我完全無心機去教
極品家長就係一邊話想個仔考好啲成績好啲
跟手放暑假成個假期返大陸

今日補完無咁叻個個妹妹
默10個岩9個已經好開心
佢呀媽仲要話 日日幫佢記幫佢默
叫我畀多啲字佢記

家長唔配合我地其實真係食得屎

無用啦
試過但佢都係咁

學生個個月有一個學習主題，做過ecosystem, Mesopotamia , 人類由智人開始既進化史，等等既奇怪國，仲要中英文版都要做
癡撚線
佢地又唔撚識做，補左4年做到我嘔血

補兩個鐘既小五 本身佢英文好差 普通既vocab都唔識 次次都幫到就喊 佢啊媽唔比休息 好心酸

其實個休息唔係俾個學生既
而係俾我地既呀 屌你

認真,幫小學生補習嘅係８大grad,係ig搵客

ig都搵到

原來係咁

都唔知依家啲家長乜野心態
生得佢出黎 點都要理下佢架啦
無理由學術交晒學校同補習去教
然後家長就獨善其身好清高咁話：我地唔理佢成績架，最緊要就係人格。

我都明讀書叻唔係大晒，但講到讀書態度都係人格既一部分，做家長既培養下小朋友既毅力 專注力 恆心好無。其實最想屌鳩啲家長，我明香港物價指數高乜都貴，所以要公一份婆一份，甚至要揾埋阿婆/阿嫲去湊小朋友，雖然有時阿婆/阿嫲有規律性教小朋友(例如逢上午都讀認詞語), 但問題出現：點都會錫自己個孫，唔忍心見自己個孫讀書辛苦，然後咁let it go由得佢唔迫佢啦，所以依家乘數表都背唔熟。唔緊要架，小朋友鍾意加數嘛，5*9我咪有得佢5+5+5+5+5+5+5+5+5囉，佢加錯我咪擦，擦完叫佢計返，之後loop到佢唔開心。咁我係負責望住佢做功課呀嘛，我收完錢就走人架啦。

屌啦星，但無理由咁搞個小朋友呀嘛?佢無辜架喎。學校提供既物理治療、老師調整小朋友既學習程度 已經盡左學校既責任，做家長既，了解下小朋友學習進度，比啲目標佢，成半年都背唔熟乘數表我真係頂家長個肺，唔好成日比藉口自己小朋友啦，鐵杵磨成針，大家比啲心機咪得囉，你做家長咁hea, 小朋友好自然跟你咁hea架咋，學術唔理佢喎，咁唔好幫佢報小學呀嘛on9.我做私補見得佢一兩個鐘，佢自己慢慢做撚完功課我撚有時間幫佢温書咩屌。揾下出面啲機構既物理治療幫小朋友，香港大把博物館又可以帶佢去玩，透過五官既感受同體驗 可能會增加佢對學習既興趣，依樣真係要靠家長去做。你地都唔合作，生完佢出黎指意其他人幫你教仔女咁死得啦。你地做家長既唔係有心無力，根本就無心無力。唉，真係嘔撚血食撚屎。

總結：陳錦鴻係絕世好爸爸。

我個極品就係咁
我唔洗佢好叻大富大貴
起碼佢要自己搵到興趣去學
同埋最好成績合格

好啦成個暑假返大陸
平時補習鐘意咪上下堂囉
唔鐘意就周圍去
我唔介意你帶佢去博物館睇軍營個啲
但你唔好次次就考試先黎chur我同你個仔呀
所有野都要慢慢浸出黎架屌

我有諗過我補緊個個係咪智商得90, 真係好蠢!!!之後佢成績差, 我又唔好意恩對住個老母, 但個責任又唔係我度, 係個細路度。
btw大家咩年級幾多時薪呀?

四年級100蚊補兩個鐘

屌你做爛市
起碼都100/hr啦

以前做過60蚊1粒鐘pt，補習社執咗就再搵唔到

我係透過中介搵補習，補緊一個小六既男仔。個小朋友理解能力好有問題，數學長題目唔會識做，都係我話佢知條式，佢自己就識計。
中英文，識寫，但做功課都係我幫佢做，因為佢完全唔明d詞語點解，問題問咩。作文更加唔會識作。
一開頭我都好比心機教佢，用盡方法幫佢記d字點解。但佢係連擬聲詞都唔會識，例如我問佢雀仔點叫，佢會話嗡嗡叫。
佢呀媽淨係同我講佢理解能力差d，但佢好勤力。
所以幫佢補埋考試，都無幫佢補。
我已經盡左力，但都幫佢唔到

補習社好多都得個50 60蚊一個鐘，有啲40蚊都有

95/ hr 升小三
小二岩岩開始幫佢補好曳
跟住見到佢慢慢接受我個套係開心嘅

都係個句，乖就讚，曳就要鬧
同真喺要好有耐性

以前40蚊一個鍾，仲要我接埋放學兼教中專呀

唔聽話真係好攞命

講起補習社 屌 原來要接放學 細個補補習社 好似都無依個服務 真係唔做唔知

話說咁我就想同老母呻下傾下啲小朋友
有個就默書 默咗3次 3次都係錯個幾隻字
每次默之前就問我可唔可以錯個幾隻字呀
我屌 初頭我都話 你比心機背 唔洗就拆開嚟背 抄下佢 咁就識
佢就話 呀 我唔得呀
幾次都係咁 咁我就燥 鬧佢啦

番到家同老母講
老母訓我話 話我應該喺個家長個度諗 佢話佢自己都唔想啲仔女比補習老師鬧 唔識就教到佢識 唔應該咁

嘩我屌 真係好撚嬲 3次 3次默書 我見到佢溫默書係發夢 發完夢就話 ok 默得 屌拿星

學生蠢小小唔緊要，學習態度閪又懶又盛真係內心問候曬佢全家

好彩無遇到極品家長
五個學生既家長都好好人

講真家長好真係咩都夾到

好想大大聲屌7佢

係我以前就係要做

係呀
有幾個家長係大陸人 佢地雖然唔識教佢地啲仔女
但我每次補完都有功課俾佢地做
家長都會幫我督促仔女做我俾既功課
咁樣進度會好好多 唔洗補習先黎做番上堂俾既功課

家長先係最重要

好彩依家補緊個家長好好 好放手個細路比我
但見到佢唔肯溫書 上堂唔肯做練習 喊 唔鍾意讀書 真係 唉 （學習方面無乜成功感 成績真係唔太好 校園生活不開心）
之前聽佢話鍾意音樂 就想試下教佢琴 睇下有無天份囉 起碼發展下佢啲興趣 比多啲嘢佢試下 希望幫到佢啦 唉

之前要咁做 $40/hr

屌係真

唉補充下 佢呀媽好嘅地方係好放手比你教
但同時係無時間理個仔

我個學生餓鬼上身 不停搵野食

乜有啲咁既服務 我冇補過補習社

我真係恭喜你
可一不可再

我意思係我細個冇補過 從來唔知補習社係點

補過一次就無再補小學生，只補中學。個小學雞唔肯做功課，家長請我黎係為左逼佢做功課，然後佢自己就係廳睇電視 個小學雞間房勁大有勁多玩具，成日補到一半走去玩要我拉佢過黎 功課又唔肯做，叫我直接講答案比佢算 堂堂都補到嘔血

而家收緊個6年班升中嘅100蚊一個鐘
今日派咗去英中
個價洗唔洗改定照舊

無錯 家長肯幫已經好唔同

而家補緊三個
有一個佢屋企人話佢成績進步左好多
自己聽到都好開心

梗係要

係真係好開心

我諗緊好唔好下堂照收原價然後同佢講
定係而家已經wtsapp同佢講
一講價錢就煩

wts啦

對白: 新學年要調整價錢, not加價, 用字要小心!!

呢排覺得家長態度好緊要，如果態度好，真係想教好佢個仔多D

幫過個小一補，一句句子10個字，都7,8個字唔識讀，嗰時無乜經驗唔知係咪正常
終於知點解阿媽以前成日帶我去圖書館多過去公園

條友真係激撚死我 唔識除數唔緊要
教撚左應該15分鐘都有
同佢講要揾個數細個被除數
教完問佢明唔明 佢話唔明
唔明唔緊要我再教 教極都唔明我屌
完全唔明除數有幾難
例如471/3=157
因為17減到15 所以用3*5=15,點解唔用3*6=18係因為17減唔到18,17細個18.
總之總之揾個數細過佢就okay, 要細過佢。
成半個鐘loop要揾個數細過佢

屌啦星教撚到我嘔血
到佢屋企人返黎 佢好似揾屋企人求救咁 我好惡同佢講：依家唔學幾時學呀!

唔好話點解我要咁粗聲粗氣咁惡咁教佢 一黎屋企人已經養到佢成隻温室小花咁 要氹要錫留返比佢屋企搞。
頂你個肺正死蠢 蠢都唔緊要 我正常補一個鐘 我諗住教到你識就走 妖 點知教極都唔識 蠢撚過幼稚園小朋友。仲諗住過左半個暑假佢屋企人會幫佢温乘數表 屌 背極都係4*8=30 頂佢個肺 屌